<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Последние новости РБК</title>
  <link href="https://www.rbc.ru" rel="self"/>
  <updated>2024-10-14T09:22:34.603Z</updated>
  <id>https://www.rbc.ru</id>
  
  <entry>
    <title>Бастрыкин потребовал доклад о драке мигрантов с ранеными россиянами</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670cd9199a7947c106303af2?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-14T08:16:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670cd9199a7947c106303af2?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Глава Следственного комитета Александр Бастрыкин потребовал доклад о расследовании драки в Ленинградской области с участием мигрантов, в результате которой четыре человека получили ножевые ранения, сообщила пресс-служба ведомства.
Как рассказали в региональном главке МВД, конфликт произошел вечером 13 октября у магазина в поселке Янино. Две группы мужчин вступили в конфликт, который перерос в поножовщину.
«Трое пострадавших госпитализированы в состоянии средней степени тяжести, еще один — в тяжелом», — уточнили в полиции. По информации СК, в результате «уличного конфликта с участием мигрантов» ранения получили граждане России, которые работают в магазине.
СК завел дело о покушении на убийство — ч. 3 ст. 30 ст. 105 Уголовного кодекса. Максимальное наказание по статье — 15 лет лишения свободы. Следователи МВД отдельно открыли производство по статьям о хулиганстве и умышленному причинению тяжкого вреда здоровью — ч. 2 ст. 213 и ч. 2 ст. 111 Уголовного кодекса. По ним грозит до семи и десяти лет лишения свободы соответственно.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>МИД Украины осудил Джареда Лето за планы выступить в Москве</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670cda789a7947cefed1cf59?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-14T08:10:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670cda789a7947cefed1cf59?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Американский музыкант, вокалист рок-группы 30 Seconds To Mars Джаред Лето оскорбил Украину словами о том, что он планирует выступить в Москве и Киеве после окончания российско-украинского конфликта. Об этом пресс-служба МИД Украины заявила в соцсети X.
«Джаред Лето «ощущает русскую энергию» и желает выступить в России, что является оскорблением тех, кто жертвует жизнями ради защиты свободы», — отметили в МИДе.
12 октября группа 30 Seconds To Mars выступила в Белграде. Выйдя на сцену, Лето попросил поднять руки россиян, присутствующих в зале. После того как много гостей концерта подняла руки, Лето пообещал, что сыграет вместе с коллективом в России, «когда все это закончится». Видео выступления появились в телеграм-канале «РАМУЗЫКА».
Он отметил, что когда-нибудь будет «веселиться и тусоваться» с фанатами в Санкт-Петербурге, Москве и Киеве. Позже Лето поблагодарил фанатов, сказав по-русски «спасибо».
2 октября сооснователь и экс-лидер рок-группы Pink Floyd Роджер Уотерс заявил, что Запад пытается выставить его и российского президента Владимира Путина «плохими парнями». Он отметил, что это происходит в рамках развернувшейся моральной борьбы между добром и злом.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Неспешность и звезды Болливуда: как выйти на рынок Индии</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/industries/news/66cde7279a7947edb52ef73d?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-14T08:05:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/industries/news/66cde7279a7947edb52ef73d?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary></summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Средняя ставка по ипотеке на новостройки в России впервые превысила 23%</title>
    <link href="https://rbcrealty.ru/news/670cd0d99a7947a9c7cfcacc?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-14T08:03:00.000Z</updated>
    <id>https://rbcrealty.ru/news/670cd0d99a7947a9c7cfcacc?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary></summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Как создать успешную компанию на консервативном рынке</title>
    <link href="https://companies.rbc.ru/news/5PMTtwuBYx/kak-sozdat-uspeshnuyu-kompaniyu-na-konservativnom-ryinke/?utm_source=companies&utm_medium=main&utm_campaign=111111-kak-sozdat-uspeshnuyu-kompaniyu-na-konservativnom-ryinke&from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-14T08:00:00.000Z</updated>
    <id>https://companies.rbc.ru/news/5PMTtwuBYx/kak-sozdat-uspeshnuyu-kompaniyu-na-konservativnom-ryinke/?utm_source=companies&utm_medium=main&utm_campaign=111111-kak-sozdat-uspeshnuyu-kompaniyu-na-konservativnom-ryinke&from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary></summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Компания Бакальчука подала к нему иск на 37 млрд руб.</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/business/14/10/2024/670ccd7a9a79471484c9ffc9?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-14T07:57:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/business/14/10/2024/670ccd7a9a79471484c9ffc9?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Компания «ВБ девелопмент» подала иск в Арбитражный суд Московской области к Владиславу Бакальчуку, следует из данных картотеки арбитражных дел.
Сумма исковых требований — 37,09 млрд руб., других подробностей в карточке дела не приводится.
Согласно данным «РБК компании», 100% «ВБ девелопмент», основанной в 2006 году, принадлежит Бакальчуку. Но сам он в Telegram-канале 13 августа писал, что «ВБ девелопмент», по сути, бизнес-единица головной компании». Выручка компании в 2023 году составила 753 млн руб., прибыль — 39,3 млн руб.
По данным источника «Ведомостей», иск предъявлен Бакальчуку в связи с убытками, понесенными компанией. Убытки, как следует из заявления, наступили вследствие неисполнения Бакальчуком своих обязательств перед Wildberries.
Так, «ВБ девелопмент» получил авансы за оказание услуг технического заказчика при строительстве логистических объектов Wildberries, но услуги, оплаченные на сумму более 37 млрд руб., не оказаны, а объекты не сданы. «Есть все основания полагать, что суммы авансов были выведены из «ВБ девелопмента» по личному указанию Бакальчука. Именно поэтому иск предъявлен ему лично», — пояснил источник.
12 октября Татьяна Ким (ранее Бакальчук) опубликовала в своем Telegram-канале видеообращение, в котором заявила, что команда Владислава Бакальчука «обворовала» компанию на 37 млрд руб. «Заморозила нам все сроки и фактически поставила под угрозу не только наш бизнес, но и бизнес всех тех людей, которые с нами сотрудничают», — заявила Ким. Бакальчук обвинения жены назвал «голословными».
Крупнейший оператор наружной рекламы Russ и маркетплейс Wildberries, в котором Бакальчуку принадлежит 1%, объявили о планах по «объединению с целью создания цифровой торговой платформы» в июне. В июле обе компании зарегистрировали совместное предприятие ООО «РВБ». Учредителями выступают ООО «Вайлдберриз» (получило 65% РВБ) и ООО «Стинн» (владеет 99% ООО «Русс Аутдор») — у него 35%.
Бакальчук выступает против сделки с Russ и пытается ее оспорить. Летом бизнесмен встречался с главой Чечни Рамзаном Кадыровым, который заявил о «рейдерском захвате» Wildberries братьями Мирзоянами. Его супруга в ответ сказала, что «это не рейдерский захват, это развод».
В сентябре Бакальчука задержали после стрельбы у офиса Wildberries в центре Москвы, в результате которой, по данным СК, семь человек пострадали, двое погибли. В Wildberries заявляли, что огонь первыми открыли вооруженные люди, сопровождавшие бизнесмена. Сам он говорил, что пришел на переговоры, но и его супруга, и компания это опровергли. Басманный суд арестовал в рамках дела 30 человек, еще 19 назначены административные аресты за неповиновение полиции. Бакальчук оказался дома на следующий день после задержания.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Из-под завала на разрезе в Кузбассе извлекли тело погибшего горняка</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670cd5159a7947598d3d2b27?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-14T07:54:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670cd5159a7947598d3d2b27?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Тело горняка нашли во время спасательных работ после обрушения породы на Моховском разрезе в Кузбассе, сообщила пресс-служба управления Следственного комитета по Кемеровской области.
«Удалось извлечь одного человека, ему оказана медицинская помощь. Тело второго горняка обнаружено под завалами без признаков жизни», — говорится в сообщении.
Следователи и спасатели продолжают работу на месте ЧП. Сотрудники правоохранительных органов допрашивают свидетелей, изучают технологическую документацию и назначают экспертизы. В ближайшее время следователи допросят руководителей АО «УК «Кузбассразрезуголь», которая ведет добычу на Моховском разрезе.
Моховский угольный разрез расположен в трех районах Кемеровской области. Работу на нем начали в 1966 году. Это самый протяженный разрез в Кузбассе, а также единственное предприятие открытой угледобычи на Кольчугинском руднике.
Обрушение породы на участке разреза в Беловском муниципальном округе произошло в ночь на 10 октября. Местное издание «Сибдепо» со ссылкой на «Кузбассразрезуголь» сообщило, что в зоне ЧП оказались машинист бульдозера и машинист буровой установки.
Следственный комитет возбудил уголовное дело по ст. 216 Уголовного кодекса — нарушение правил безопасности при ведении работ. Максимальное наказание по статье — лишение свободы на срок до семи лет.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Почему сотруднику нельзя запрещать уходить к конкурентам: кейсы юристов</title>
    <link href="https://pro.rbc.ru/demo/6707929f9a794789e14f66c2?from=newsfeed&utm_source=rbc.ru&utm_medium=inhouse_media&utm_campaign=newsfeed&utm_content=6707929f9a794789e14f66c2&utm_term=10.4Z_noauth"/>
    <updated>2024-10-14T07:46:00.000Z</updated>
    <id>https://pro.rbc.ru/demo/6707929f9a794789e14f66c2?from=newsfeed&utm_source=rbc.ru&utm_medium=inhouse_media&utm_campaign=newsfeed&utm_content=6707929f9a794789e14f66c2&utm_term=10.4Z_noauth</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Условия в трудовом договоре не могут противоречить законам. Никто не имеет право ограничивать свободу сотрудников или запрещать им совершать какие-то действия в рамках их прав. Вот почему множество принятых в России практик — повод обратиться в трудовую инспекцию, которая наверняка выпишет работодателю штраф. Какие условия нельзя прописывать в трудовом договоре? Рассказывает гендиректор «ЕЮС» Андрей Голощапов.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Прошедшая ночь в Москве стала самой холодной в октябре</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670cd41a9a79475e69d7c9ff?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-14T07:38:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670cd41a9a79475e69d7c9ff?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Ночь с 13 на 14 октября в Москве стала самой холодной в этом месяце, сообщила РБК ведущий специалист информационного портала «Метеоновости» Татьяна Позднякова.
По словам синоптика, на базовой метеостанции ВДНХ температура воздуха понизилась до плюс 2,4 градуса, в районе Бутово — до плюс 1,7 градуса, а в подмосковных Луховцах столбики термометра опустились ниже нуля.
Как пояснила Позднякова в телеграм-канале, холод в регион принес юго-восточный ветер, местами с порывами более 10 м/с. «В результате на юге Подмосковья температура воздуха оказалась ниже, чем на севере», — подчеркнула она.
Накануне ведущий специалист центра погоды «Фобос» Евгений Тишковец предупредил, что 14 октября в Москве пройдет мокрый снег. По его словам, сформируется снежный покров толщиной не более 6 мм, но быстро растает. Тишковец добавил, что вскоре погода «постепенно наладится» — потеплеет до плюс 12 градусов днем и будет солнечно.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>В Москве разоблачили работавших под видом модельного агентства мошенников</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670ccf1d9a7947b669505721?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-14T07:33:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670ccf1d9a7947b669505721?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>В Москве по подозрению в мошенничестве задержали восемь человек, которые представлялись сотрудниками модельного агентства, сообщила официальный представитель МВД Ирина Волк.
Злоумышленники размещали в интернете приглашения на кастинг для желающих стать моделями. Собеседования проходили в офисах на Пресненской набережной и улице Большая Дмитровка, на встрече молодым людям и девушкам предлагали пройти обучение по профессии с последующей компенсацией.
«Введенные в заблуждение соискатели платили от 100 тыс. до 150 тыс. руб. Некоторые из них брали кредиты, так как не располагали такой суммой», — написала Волк.
Обязательства по обучению агентство не выполняло, от действий мошенников пострадали десять человек. Возбуждено уголовное дело по ч. 4 ст. 159 Уголовного кодекса — мошенничество, совершенное организованной группой либо в особо крупном размере.
Задержанным работникам организации, в том числе руководителю, избрали меры пресечения. В офисах агентства и в квартирах фигурантов дела прошли обыски, сотрудники правоохранительных органов изъяли деньги, смартфоны и электронные носители информации.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Володин назвал БРИКС признанным Европой гарантом многополярного мира</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670cd14e9a79476a2668bb23?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-14T07:28:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670cd14e9a79476a2668bb23?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Лидеры европейских стран начали понимать, что БРИКС стал гарантией многополярного мира, заявил спикер Госдумы Вячеслав Володин в своем телеграм-канале.
«Сербия намерена присоединиться к БРИКС. Такой вариант рассматривается ею как альтернатива Евросоюзу, так как страна не видит в ЕС партнера», — добавил он. По мнению Володина, участников и наблюдателей объединения БРИКС не шантажируют, «им не ставят абсурдных условий по сотрудничеству, не вмешиваются в суверенные дела этих стран в отличие от Евросоюза».
Володин уточнил, что экономика стран, входящих в БРИКС, значительно превышает показатели G7. «Евросоюз стагнирует: в Германии, Австрии, Финляндии, Эстонии сокращается ВВП, промышленность несет значительные убытки», — написал спикер Госдумы. Он привел статистику, согласно которой БРИКС объединяет десять стран и 45% мирового населения. Еще более 30 государств, отметил он, хотят стать участниками союза.
«За БРИКС, который уже стал крупнейшим экономическим центром, — будущее», — заключил Володин.
В БРИКС на текущий момент входят десять стран: Бразилия, Россия, Индия, Китай, ЮАР (по первым буквам их английских названий составили название объединения), Египет, Иран, ОАЭ, Саудовская Аравия и Эфиопия. Последнее расширение произошло 1 января 2024 года. Также к БРИКС собиралась присоединиться Аргентина, но в последний момент она отменила свое решение.
В августе заявку на вступление в объединение подал Азербайджан. Также подали заявки Алжир и Казахстан.
13 октября вице-премьер Сербии Александр Вулин заявил, что БРИКС стал привлекателен для его страны. Он заверил, что Сербия примет участие в будущем саммите организации в Казани, который пройдет 22–24 октября.
В сентябре Вулин сказал, что его страна не будет присоединяться к Евросоюзу, если условием для этого станут признание независимости самопровозглашенной республики Косово, участие в конфликте с Россией и Китаем или обязательство разрешить однополые браки (Верховный суд России признал «международное общественное движение ЛГБТ» экстремистским и запретил его).
Сербия подала заявку на вступление в Евросоюз в 2009 году, а спустя три года получила статус кандидата.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Три качества, которым можно поучиться у фрилансеров, — Fast Company</title>
    <link href="https://pro.rbc.ru/demo/67092d359a79476154f9b010?from=newsfeed&utm_source=rbc.ru&utm_medium=inhouse_media&utm_campaign=newsfeed&utm_content=67092d359a79476154f9b010&utm_term=10.4Z_noauth"/>
    <updated>2024-10-14T07:25:00.000Z</updated>
    <id>https://pro.rbc.ru/demo/67092d359a79476154f9b010?from=newsfeed&utm_source=rbc.ru&utm_medium=inhouse_media&utm_campaign=newsfeed&utm_content=67092d359a79476154f9b010&utm_term=10.4Z_noauth</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Хорошая зарплата, щедрые премии и стабильность — значимые факторы в любой работе. Но не менее важно чувствовать, что ваш труд имеет смысл. Ведь большинство людей проводят на работе треть своей жизни. Когда человек понимает, что его труд важен и не противоречит его убеждениям, то он чувствует себя нужным и больше вовлечен в то, что делает.
Многие становятся фрилансерами, потому что хотят, чтобы у их работы была четкая цель. Они хотят управлять своим ритмом жизни и временем. Однако фрилансерский подход к работе полезен не только для самозанятых, но и для наемных сотрудников.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Российский футболист пожаловался на судью после победы над сборной Китая</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/sport/14/10/2024/670ccf009a79471265814caa?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-14T07:22:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/sport/14/10/2024/670ccf009a79471265814caa?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Молодежная сборная России по футболу победила китайцев в товарищеском матче со счетом 1:0. Встреча прошла в уезде Сянхэ провинции Хэбэй в Китае. Гол на 52-й минуте встречи забил футболист Никита Салтыков из «Крыльев Советов».
После игры полузащитник «Крыльев Советов» и молодежной сборной России Игорь Дмитриев раскритиковал судейство. «Да, игра была очень тяжелой. Весь матч оборонялись, плюс судья у них был 12-й игрок. Но главное, что забили и выиграли 1:0», — сказал он «Спорт-Экспрессу».
Россия с февраля 2022 года отстранена от международных турниров, в связи с чем может проводить только товарищеские матчи. Глава Российского футбольного союза Александр Дюков допускал, что УЕФА в конце сентября может принять решение по вопросу о возвращении России в международные соревнования. Пока такого решения принято не было.
Глава УЕФА Александер Чеферин говорил, что санкции к российскому футболу сохранятся до конца военных действий на Украине. При этом глава УЕФА предлагал допустить российских юниоров, тема обсуждалась с осени прошлого года, но «технического решения» найдено не было из-за противодействия ряда членов УЕФА.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Комитет Думы поддержал повышение МРОТ с 2025 года на ₽3 тыс.</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670cd0499a794767e367b944?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-14T07:22:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670cd0499a794767e367b944?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Думский комитет по труду, социальной политике и делам ветеранов рекомендовал депутатам принять в первом чтении законопроект об увеличении минимального размера оплаты труда (МРОТ) с 1 января 2025 года до 22 440 руб., передает «РИА Новости».
Правительство внесло законопроект в нижнюю палату парламента в конце сентября. Согласно документу, МРОТ будет увеличен с 19 242 руб. до 22 440 руб. с 1 января 2025 года.
Премьер-министр Михаил Мишустин ранее отметил, что индексация МРОТ поможет повысить зарплаты 4 млн работников.
В июне 2023 года президент Владимир Путин поручил к 2030 году увеличить МРОТ как минимум вдвое. На момент заявления он составлял 16 242 руб. Министр труда Антон Котяков отмечал, ссылаясь на расчеты правительства, что к 2030 году МРОТ превысит прожиточный минимум на 30%.</summary>
  </entry>
</feed>