<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Последние новости РБК</title>
  <link href="https://www.rbc.ru" rel="self"/>
  <updated>2024-10-15T05:31:03.438Z</updated>
  <id>https://www.rbc.ru</id>
  
  <entry>
    <title>В Китае заявили о необходимости углублять сотрудничество с армией России</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/politics/15/10/2024/670df8139a7947e566d2631a?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T04:20:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/politics/15/10/2024/670df8139a7947e566d2631a?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Китаю и России необходимо углублять сотрудничество между армиями двух стран, заявил зампред Центрального военного совета КНР Чжан Юся на встрече с министром обороны России Андреем Белоусовым в Пекине.
«Сегодня мы познакомились. Надеюсь, что мы сможем установить с вами хорошие рабочие отношения и дружбу, чтобы продвигать дальнейшее развитие отношений между нашими вооруженными силами», — также сказал Чжан Юся.
Вместе с тем он отметил, что накануне министры обороны России и КНР провели в Пекине «очень откровенную встречу и достигли очень многих общих мнений».
Белоусов, в свою очередь, заявил, что две страны имеют общие взгляды на ситуацию в мире и на перспективы двустороннего сотрудничества. Он подчеркнул, что благодаря усилиям лидеров двух стран — председателя КНР Си Цзиньпина и президента России Владимира Путина — у России и Китая выстроилось стратегическое партнерство.
«И наша задача его укреплять и развивать. <...> У нас совместная история, длительный совместный путь. Мы с уверенностью смотрим в будущее», — добавил министр.
Материал дополняется.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>«Если отменят удаленку, уволюсь»: как работники относятся к этому формату</title>
    <link href="https://pro.rbc.ru/demo/6703ab859a7947703596df19?from=newsfeed&utm_source=rbc.ru&utm_medium=inhouse_media&utm_campaign=newsfeed&utm_content=6703ab859a7947703596df19&utm_term=10.4Z_noauth"/>
    <updated>2024-10-15T04:17:00.000Z</updated>
    <id>https://pro.rbc.ru/demo/6703ab859a7947703596df19?from=newsfeed&utm_source=rbc.ru&utm_medium=inhouse_media&utm_campaign=newsfeed&utm_content=6703ab859a7947703596df19&utm_term=10.4Z_noauth</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>При разбивке данных по полу важно отметить, что и женщины, и мужчины в целом одинаково высоко оценивают возможность работать удаленно: 82% женщин против 80% мужчин.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Полиция в Томске начала проверку после стрельбы рядом с участком</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670df0459a7947099819cae1?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T04:17:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670df0459a7947099819cae1?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Полиция Томска начала проверку после видео со стрельбой по подросткам на самокатах, сообщает пресс-служба управления МВД по городу.
Ранее телеграм-канал «Регион-70 Томск» опубликовал видео со стрельбой. На кадрах подросток выполняет трюки на самокате, затем звучит выстрел, после чего самокатчик и другой подросток, который снял видео, убегают.
В сообщении канала говорится, что стрельба произошла в районе ул. Вокзальная, 21. Отделение полиции находится в здании напротив, по адресу ул. Вокзальная, 4.
«По данному факту заявлений и сообщений в полицию не поступало», — говорится в сообщении.
Сотрудники правоохранительных органов принимают меры для установления личностей участников произошедшего, отметили в МВД.
14 октября полиция Казани задержала посетителя кафе с травматическим оружием. Мужчина спровоцировал конфликт в заведении на Чистопольской улице.
По данным телеграм-канала Shot, спор между посетителями начался из-за того, что диджей отказался ставить музыку по заказу одного из посетителей. Тогда нетрезвый мужчина начал потасовку, а затем несколько раз выстрелил вверх из травматического оружия.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>КНДР подорвала две дороги в Южную Корею</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/politics/15/10/2024/670df2989a7947320633adcc?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T04:09:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/politics/15/10/2024/670df2989a7947320633adcc?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>КНДР подорвала два участка дорог, ведущих в Южную Корею, передает Yonhap сообщение южнокорейского объединенного комитета начальников штабов.
Взорванные участки расположены на северокорейской территории, вдоль линий Кёнисон и Тонхэ. Первая находится на западе и соединяет северокорейский город Кэсон с южнокорейским Пхаджу. Вторая линия проходит на востоке.
Южнокорейская сторона считает, что подрыв дорог проводится в рамках полного уничтожения межкорейского сухопутного маршрута и возведения оборонительных укреплений. КНДР с конца 2023-го устанавливает мины, сносит уличные фонари, железнодорожные пути и прилегающие к ним здания в этих районах, чтобы перерезать сухопутные пути между двумя странами.
Накануне подрыва дорог северокорейский лидер Ким Чен Ын провел встречу с должностными лицами в сфере нацбезопасности, в ходе которой обвинил Сеул в запусках беспилотников и назвал это военной провокацией, а также потребовал «немедленных военных действий» для формирования «военного сдерживающего фактора» в целях защиты суверенитета.
Два автомобильных маршрута и два железнодорожных пути, подорванные КНДР, были символом прежней эпохи разрядки между Пхеньяном и Сеулом, их восстановили в 2000-х.
Северная Корея не впервые уничтожает символы сближения с югом: так, в 2020-м был уничтожен межкорейский офис связи, самый заметный результат саммитов двух стран в 2018 году. Министерство по делам объединения Южной Кореи назвала тогда произошедшее «бессмысленным деянием», которое «разрушило надежды желавших мира на Корейском полуострове».</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ущерб по делу о космических контрактах Минобороны оценили в ₽118 млн</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/society/15/10/2024/66fd67d19a794747d3a5f6e5?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T04:00:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/society/15/10/2024/66fd67d19a794747d3a5f6e5?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Дело задержанного в августе совладельца «Радиоавтоматики» Владимира Иванова связано с завышением стоимости работ по договорам о поставках электронных компонентов для космической отрасли на 118 млн руб., рассказали РБК два источника, знакомых с ходом расследования и материалами дела.
Сотрудники Главного следственного управления ГУ МВД по Москве задержали Иванова в августе по подозрению в мошенническом хищении денежных средств при реализации госконтрактов для Минобороны (ч. 4 ст. 159 УК). Тверской районный суд Москвы отправил бизнесмена под арест. Максимальное наказание по предъявленной ему статье — до десяти лет лишения свободы.
В суде Владимир Иванов вину не признал. Его адвокаты просили судью не избирать их подзащитному меру пресечения, связанную с лишением свободы, и настаивали, что в деле «отсутствуют доказательства события преступления и причастности [Иванова] к нему». Также они отмечали, что фигуранта задержали через год после возбуждения уголовного дела.
Во время судебного заседания прозвучало, что у имеющего инвалидность Иванова на попечении находятся двое малолетних детей, один из которых инвалид.
Уголовное дело, по которому был задержан Иванов, возбудили в августе 2023 года, рассказали собеседники РБК. Согласно материалам дела, в период с 2016 по 2018 год между АО «ЦНИРТИ имени академика Берга» (входит в концерн «Алмаз-Антей») и компанией «Радиоавтоматика» было заключено несколько договоров на сумму больше 800 млн руб. на выполнение опытно-конструкторских работ. Речь идет о поставках электронной компонентной базы, в том числе класса space и military для работы в космосе. Договоры были заключены в рамках государственного оборонного заказа для исполнения ЦНИРТИ им. Берга обязательств по заключенному еще в 1993 году госконтракту с Министерством обороны.
Компания «Радиоавтоматика» была зарегистрирована в 2014 году. В рамках госконтракта она поставляла электронные компоненты отечественного и импортного производства, сообщил РБК источник, близкий к руководству компании. По условиям договора, «Радиоавтоматика», отвечала за закупку электронной компонентной базы и ее сертификацию. Изделия, укомплектованные в рамках исполнения контракта, прошли приемку и испытания, были приняты головным заказчиком и в штатном режиме функционируют в космосе, утверждает собеседник.
В основе обвинений лежит экспертиза, сделанная по заказу ЦНИРТИ им. Берга, утверждает собеседник РБК. По его словам, эксперт опирался на цены, указанные в интернет-магазине приборов и электронных компонентов «Чип и Дип». «Но компоненты, которые продают на этом сайте, точно не подойдут для работы в условиях космической радиации», — говорит собеседник РБК.
РБК направил запрос в информационный центр МВД и «Радиоавтоматику». В ЦНИРТИ им. Берга не ответили на звонки.
«Радиоавтоматика» с 2015 года находится под санкциями США, Великобритании, Австралии и стран Евросоюза.
В базе данных СПАРК указано, что в 2017 году компания выполнила 14 госконтрактов на 116,2 млн руб. Она занималась закупкой и проведением дополнительных испытаний электрорадиоизделий, предназначенных для шаговых двигателей, поставкой и проведением испытаний электронной компонентной базы и материалов иностранного производства, приобретением лабораторного оборудования. В 2018 году «Радиоавтоматика» выполнила четыре госконтракта на 16,9 млн руб., а в 2019-м — один госконтракт на 0,5 млн руб. Информация о выполнении компанией госконтрактов после 2019 года отсутствует.
В документах, представленных в суде, было указано, что Иванов с 2022 года находится под персональными санкциями США.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>ВТБ анонсировал разблокировку приложения картой</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/finances/15/10/2024/670de27b9a7947b07c31e272?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T04:00:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/finances/15/10/2024/670de27b9a7947b07c31e272?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>ВТБ первым из российских банков запускает функцию самостоятельной разблокировки мобильного приложения с помощью смартфона и банковской карты с NFC-чипом. Об этом в рамках FINOPOLIS 2024 рассказал заместитель президента — председателя правления банка Георгий Горшков, сообщает РБК.
Теперь, чтобы восстановить доступ в личный кабинет «ВТБ Онлайн», достаточно будет выбрать разблокировку по NFC и приложить карту к смартфону, новая функция доступна для устройств Android 6.0 и более поздних версий. После считывания карты клиент авторизуется в мобильном онлайн-банке.
Раньше разблокировать доступ в личный кабинет можно было в отделении ВТБ (этот способ выбирали около 80% клиентов), в банкомате (около 16%) или после звонка в кол-центр (около 4%).
Пока возможность разблокировки с помощью карты с NFC доступна для тех, кто сам заблокировал свой профиль. Вскоре она появится и для тех, чей аккаунт заблокировал банк при подозрении на взлом личного кабинета.
«При подозрении на мошенничество банки могут заблокировать профиль пользователя в мобильном банке. Конечно, ехать в офис для разблокировки неудобно, хотя и лучше, чем потерять свои деньги. Благодаря новым технологиям сделать это теперь можно за пару минут — достаточно поднести к вашему смартфону карту с NFC-чипом», — отметил Горшков.
По его словам, для клиентов с iOS банк скоро разработает разблокировку через селфи.
В октябре ВТБ ввел моментальную блокировку доступа к онлайн-банку со всех устройств. Клиенты теперь могут сразу заблокировать «ВТБ Онлайн» или отвязать все устройства, позвонив в контакт-центр или обратившись в отделение ВТБ.
Как меняются платежные привычки россиян
В январе 2022 года карты занимали всего чуть больше половины оплат, а Apple Pay, Google Pay и Samsung Pay в совокупности — 49%. Оплата с помощью Mir Pay и QR-кодов (в январе 2022 года такой метод предоставляли Сбербанк и Система быстрых платежей) занимала менее 1%.
После прекращения работы в России Apple Pay и Google Pay, в апреле 2022-го, доля карточных платежей резко подскочила — до 94%, а альтернативных оплат — сопоставимо снизилась, хотя Mir Pay в тот период нарастил свою долю сразу до 4%.
С тех пор роль карт постепенно снижается, но небольшими темпами. В июне 2024 года доля платежей с помощью карт составила 78%. Доля платежей с помощью QR-кода и SberPay в офлайне и онлайне в совокупности достигла 9%. «QR-код выступает «ключом» к другим способам оплаты и открывает для покупателя страницу с выбором из различных pay-сервисов и других альтернативных способов», — объясняется в исследовании сервиса приема онлайн-платежей и переводов «Т-Касса» (входит в Т-банк), с которым ознакомился РБК.
Доля платежей с помощью Mir Pay в июне 2024 года составила 5%, доля сервиса мгновенной оплаты T-Pay для телефонов на Android и платежных стикеров от Т-банка — 8%.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>НОВАТЭК борется с мощными санкциями. Стоит ли покупать акции компании</title>
    <link href="https://pro.rbc.ru/demo/670939e19a794738931a3c73?from=newsfeed&utm_source=rbc.ru&utm_medium=inhouse_media&utm_campaign=newsfeed&utm_content=670939e19a794738931a3c73&utm_term=10.4Z_noauth"/>
    <updated>2024-10-15T03:58:00.000Z</updated>
    <id>https://pro.rbc.ru/demo/670939e19a794738931a3c73?from=newsfeed&utm_source=rbc.ru&utm_medium=inhouse_media&utm_campaign=newsfeed&utm_content=670939e19a794738931a3c73&utm_term=10.4Z_noauth</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>В ноябре прошлого года США включили российский проект по производству сжиженного природного газа (СПГ) «Арктик СПГ-2» в санкционный список SDN. Месяц спустя компания уведомила покупателей о форс-мажоре в отношении будущих поставок СПГ, затем это сделали и иностранные участники проекта. С тех пор «санкционные гайки» все сильнее закручиваются в тело флагманского проекта НОВАТЭКа.
Для начала напомним, что проект был главным драйвером роста для акций: вывод всех трех линий на проектную мощность способен был на 50% увеличить производительность компании, или на 19,8 млн тонн в год. Третью линию теперь перебросят на новый завод в Мурманск, где не нужны СПГ-танкеры ледового класса. Рассмотрим главные моменты, которые сейчас «якорят» поставки с проекта.
Танкерный флот. Первостепенная проблема — отсутствие танкеров для транспортировки СПГ, прежде всего танкеров ледового класса. Судостроительные компании отказываются заключать контракты с Россией из-за риска попасть под вторичные санкции. Южнокорейская Hanwha Ocean отменила планы по строительству трех судов для «Арктик СПГ-2». Японская Mitsui O.S.K. Lines сообщала, что не будет работать с российским проектом, хотя ранее была готова зафрахтовать три судна.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>У берегов Камчатки спасли мужчину, дрейфовавшего в море два месяца</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/society/15/10/2024/670df1039a79474597cb51f4?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T03:49:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/society/15/10/2024/670df1039a79474597cb51f4?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>У берегов Камчатки рыболовецкое судно обнаружило надувную лодку с пропавшими два месяца назад туристами — из трех человек выжил только один мужчина, а его брат и 16-летний племянник погибли, но спасшийся сохранил их тела. Видео спасения публикует «Камчатка Life».
Лодку удалось обнаружить в акватории Охотского моря недалеко от Усть-Хайрюзово. Туристов искали с 9 августа, они пытались доплыть из Хабаровского края до Сахалина. С ними пропала связь, и они дрейфовали в море 67 дней.
Источник «Камчатка Life» рассказал, что лодку обнаружили случайно: экипаж одного из супертраулеров увидел ее на радаре, но изначально моряки решили, что это буй или мелкий мусор.
Погибшие в лодке — мужчина и 16-летний подросток, выжил 46-летний брат и дядя погибших. Он похудел на 50 кг, сохранил тела своих близких. По данным RT, имя выжившего — Михаил Пичугин, сейчас он находится в тяжелом состоянии.
В Дальневосточной транспортной прокуратуре уточнили, что мужчине была оказана первая помощь. По факту произошедшего возбуждено уголовное дело по ч. 3 ст. 263 УК (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации водного транспорта, повлекшее по неосторожности смерть двух и более лиц).
На поиски пропавших в Охотском море спасатели направляли четыре воздушных судна, в том числе самолет Ан-74 МЧС России, сообщало ранее главное управление МЧС по Хабаровскому краю. Поиски велись со стороны Хабаровского края и острова Сахалин. Только за две недели спасатели обследовали больше 200 тыс. кв. км Охотского моря, но ни вещей, ни лодки так и не обнаружили.
Как выяснила «КП Иркутск», 46-летний Михаил Пичугин работает на Сахалине вахтами. В свободное время выходит в море ради рыбалки. Также увлекается охотой. Родом мужчина из столицы Бурятии. В Улан-Удэ его ждут пожилая мать, экс-супруга и 12-летняя дочь.
По предварительным данным, причиной случившегося стал сломанный двигатель моторной лодки.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Под Белгородом мужчина пострадал при атаке дрона</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670deee39a79472c52e62fe2?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T03:43:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670deee39a79472c52e62fe2?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Житель Белгородского района пострадал в результате атаки беспилотника вооруженных сил Украины (ВСУ), сообщил губернатор Белгородской области Вячеслав Гладков в своем телеграм-канале.
Мужчина получил множественные осколочные ранения туловища, головы, рук и ног, после того как украинский дрон сбросил на жилой дом в поселке Октябрьский взрывное устройство. Пострадавшего доставят в областную клиническую больницу.
Ночью 15 октября глава региона сообщил, что рядом с хутором Церковным под Белгородом украинский дрон атаковал грузовой автомобиль, пострадал водитель.
Мужчину, также со множественными тяжелыми осколочными ранениями обеих ног, попутным транспортом передали бригаде скорой помощи, а затем доставили в городскую больницу № 2 Белгорода.
В результате взрыва в поселке Октябрьский, по предварительной информации, повреждены два частных дома и грузовой автомобиль. Утром администрация проведет подомовый обход, добавил губернатор.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Криминальный авторитет Итальянец вышел на свободу</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/society/15/10/2024/670deab59a794713238f6b93?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T03:41:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/society/15/10/2024/670deab59a794713238f6b93?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Криминальный авторитет Андрей Кочуйков по прозвищу Итальянец, которого считают правой рукой Шакро Молодого, вышел на свободу. Соответствующие кадры публикует РЕН ТВ.
На них видно, как Итальянец вышел из здания колонии, опираясь на трость, и уехал на «Мерседесе». На вопросы корреспондента телеканала он не ответил.
После перестрелки на Рочдельской улице в центре Москвы в 2015 году суд приговорил Итальянца к 8 годам и 10 месяцам лишения свободы в колонии строгого режима.
Генпрокуратура признала Захария Калашова, известного как Шакро Молодой, «лидером российского криминального мира» в октябре 2017 года. Его правая рука — Итальянец, по версии следствия, налаживал связи с правоохранительными органами, обеспечивал охрану Шакро, на его деньги приобретал для нужд преступной группировки оружие, боеприпасы, автомобили, спецсредства для прослушки и др. Ни Шакро, ни Итальянец виновными себя не признали.
Инициатором вымогательства, которое привело к перестрелке на Рочдельской улице, был Шакро Молодой, следует из обвинительного заключения. В 2015 году Калашов проявил интерес к ресторану Elements, которым, как он знал, владела Жанна Ким — знакомая его гражданской жены Фатимы Мисиковой. Последняя считала, что Ким недоплатила ей 8 млн руб. за ремонт, чем решил воспользоваться Шакро.
Изначально преступники запугивали Ким и вымогали у нее деньги, после чего установили слежку, а сама бизнесвумен к тому моменту решила обзавестись собственной «силовой поддержкой».
14 декабря Кочуйков с подельниками прибыли к ресторану с намерением заблокировать его работу и в ультимативной форме потребовать у Ким деньги. Владелица ресторана вызвала на место конфликта ветерана КГБ СССР Эдуарда Буданцева с двумя помощниками. Переговоры кончились перестрелкой, в которой Буданцев застрелил из наградного пистолета двоих подельников Кочуйкова.
Буданцеву сначала вменили убийство, а затем переквалифицировали обвинение на превышение пределов необходимой самообороны. Кочуйков, его сопровождающие и Калашов были осуждены на сроки до 9 лет и 10 месяцев.
Шакро и 13 его подельников осудили спустя три года, признав их виновными двух эпизодах вымогательства (ст. 163 УК) с применением насилия, в составе организованной группы и с целью завладеть имуществом в особо крупном размере. В марте этого года лидер российского криминала вышел на свободу.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Военная операция на Украине. Онлайн</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/textonlines/18/04/2024/6216fb4d9a79474dc80e8821?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T03:40:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/textonlines/18/04/2024/6216fb4d9a79474dc80e8821?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Президент России Владимир Путин 24 февраля 2022 года объявил о начале спецоперации по «демилитаризации» и «денацификации» Украины. Что происходит на 965-й день операции, а также все самое важное о санкциях и других последствиях боевых действий.
За ночь над Курской, Тульской и Белгородской областями сбили три дрона, сообщило Минобороны России.
В поселке Октябрьский в Белгородской области в результате сброса взрывного устройства с беспилотника на жилой дом мужчина получил тяжелые ранения, сообщил губернатор Вячеслав Гладков. У пострадавшего множественные осколочные ранения.
Также повреждены два частных дома и грузовой автомобиль.
В Николаеве раздались взрывы, передает «Суспільне».
Рядом с хутором Церковным под Белгородом украинский дрон атаковал грузовой автомобиль, пострадал водитель, сообщил губернатор Белгородской области Вячеслав Гладков. Пострадавшего госпитализируют.
Гладков добавил, что также в Белгородском районе подверглось обстрелу село Красный Октябрь.
Перспектива вынудить военным путем Россию заключить перемирие выглядит очень отдаленной, заявил глава внешнеполитической службы Евросоюза Жозеп Боррель.
«Есть стратегическая логика в том, чтобы усиливать Украину в политическом и военном отношении с целью вынудить [президента России Владимира] Путина сесть за стол переговоров, однако я должен признать, что это выглядит как очень отдаленная перспектива», — сказал глава евродипломатии.
Глава ДНР Денис Пушилин сообщил, что в поселке Гольмовский Никитовского района Горловки при неосторожном обращении с найденным взрывоопасным предметом термические ожоги получили мальчики 2011 и 2019 г.р.
Минобороны предложило наделить статусом ветеранов тех, кто участвует в отражении вторжения на территорию России и провокаций на границе. Такой же статус будет предусмотрен и для тех, кто участвует в боевых действих на территориях, прилегающих к району проведения военной операции. В пояснительной записке к документу сказано, что внесение поправок в законодательство повлечет за собой расходы бюджета в будущем году в размере 1,031 млрд руб., в 2026-м — 1,124 млрд руб. и в 2027-м — 1,257 млрд.
Минобороны сообщило, что с 18:50 до 20:00 над Брянской областью было сбито 16 украинских беспилотников самолетного типа.
Губернатор Брянской области Александр Богомаз сообщил, что над территорией региона уничтожены девять украинских беспилотников самолетного типа. Пострадавших и разрушений нет.
Владимир Зеленский в своем вечернем обращении заявил, что КНДР «практически включилась в военные действия против Украины». По его словам, такой вывод сделан на основе докладов Службы внешней разведки и ГУР Украины.
Глава спецназа «Ахмат» Апти Алаудинов в интервью ГТРК «Курск» заявил, что «примерно половина той территории, которая была взята ВСУ в регионе, уже освобождена».
Мэр Горловки Иван Приходько сообщил, что в результате обстрела кассетными боеприпасами в Никитовском районе города повреждена одна из школ.
Украинская полиция проверяет объекты, по которым поступили анонимные сообщения о минировании, говорится в телеграм-канале ведомства. В разных регионах страны на электронные адреса органов центральной власти, местного самоуправления и других объектов пришли письма о минировании зданий.
«РБК Украина» передает, что проверки идут в Киеве, Черниговской, Житомирской, Сумской, Львовской, Ивано-Франковской областях и других регионах. Среди «заминированных» объектов — Минкультуры страны, Высший совет правосудия, городские рады, школы и т.д. Издание «Лига.net» сообщило о получении письма о минировании своего офиса в Киеве, после проверки оказалось, что «все чисто».
В Харькове сотрудники территориального центра комплектования (ТЦК, аналог военкомата) провели рейд в клубе, где должны были состояться выступления трех музыкальных групп True Tough, «Грунт пылает» и Mordox.
Портал со ссылкой на очевидцев пишет, что вместе с военкомами пришли полицейские, в общей сложности в рейде участвовали 20 человек. Документы проверяли и у зрителей, и у артистов. Некоторым задержанным мужчинам вручили повестки. Звукорежиссера концерта уже отправили на обучение в войска.
Эти три коллектива на следующий день должны были выступить в Киеве на благотворительном концерте, но «из-за форс-мажорных обстоятельств» их убрали из программы.
398 человек погибли в Белгородской, Курской и Брянской областях в 2022-2024 годах, сообщила уполномоченный по правам человека Татьяна Москалькова. По ее словам, 1157 получили ранения.
Приграничные регионы России постоянно подвергаются обстрелам и атакам беспилотников со стороны ВСУ. В приграничных районах Курской области с начала августа продолжаются бои после вторжения туда украинских военных.
Посланник Ватикана по урегулированию конфликта на Украине кардинал Маттео Дзуппи прибыл в Москву, сообщили РБК в МИД России. Он встретился с Сергеем Лавровым.
Подросток в Стаханове получил ранения в результате взрыва заминированной детской игрушки в виде уточки, сообщила пресс-служба правительства ЛНР со ссылкой на министра здравоохранения Наталию Пащенко.
Мальчик подобрал игрушку, которая лежала под лавочкой у памятника Александру Пушкину. «Парень получил осколочное ранение левого глазного яблока, ссадины мягких тканей лица и осколочное ранение нижней трети левого предплечья», — говорится в сообщении.
Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков заявил, что учения НАТО в Европе «в условиях горячей войны, которая ведется в рамках украинского конфликта не ведут ни к чему, кроме как к дальнейшему нагнетанию напряженности», — сказал Песков.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Здания-сталинки бывшего НИИ в Люберцах отдадут под застройку жильем</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/business/15/10/2024/670d4be59a79475e533cd24c?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T03:30:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/business/15/10/2024/670d4be59a79475e533cd24c?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Собрание акционеров девелопера «Брусника» одобрило сделки по приобретению АО «Национальный научный центр горного производства — Институт горного дела им. А.А. Скочинского» и АО «Институт обогащения твердого топлива», зарегистрированных на проспекте Октября в подмосковных Люберцах. Это следует из сообщения девелопера, опубликованного на портале раскрытия корпоративной информации 11 октября. Одобренные сделки по приобретению фирм были заключены структурой девелопера 23 сентября, следует из данных СПАРК.
На балансе двух компаний, согласно данным Росреестра, находятся земельные участки на проспекте Октября общей площадью около 10 га. «Брусника» действительно планирует застроить их, говорят два консультанта, работавших с компанией. Представитель девелопера от комментариев отказался. Так же поступили и в Nikoliers, которую участники рынка называют консультантом этой транзакции.
Институт горного дела им. А.А. Скочинского был создан в 1939 году для развития фундаментальных исследований в области добычи и переработки твёрдых полезных ископаемых. Долгое время его возглавлял российский ученый и академик АН СССР Александр Скочинский, чье имя впоследствии и было присвоено институту. Изначально научная организация базировалась в Москве, но во время Великой отечественной войны ее эвакуировали сначала в Казахстан, а затем в Екатеринбург. В 1945 году было принято решение о строительстве для института комплекса в Люберцах. К 1956 году здесь появился горный корпус, а спустя год — электромеханический корпус и главное здание. В них проводились различные исследования, была организована экспериментальная база, освоены методы моделирования и натурных испытаний. Сейчас этот комплекс больше не функционирует как научно-исследовательский и проектно-конструкторский институт, а площади в нем предлагаются в аренду под склады, производство и офисы.
«Брусника», по данным Единого ресурса застройщиков, сейчас занимает девятое место в списке крупнейших девелоперов России. В активной стройке у нее находится 1,3 млн кв. м в Екатеринбурге, Тюмени, Новосибирске и Московском регионе. На столичный рынок компания вышла в 2016 году, когда она приобрела проект в Видном в Подмосковье. Затем девелопер выкупил 28 га в Нахабине недалеко от Красногорска и 0,8 га на Ивовой улице на севере Москвы. А в конце 2021 года компания договорилась со структурой «Сбера» о реализации проекта на территории недостроенного торгового центра «Торжок» в Химках. В 2022 году у нее появился участок площадью 4,5 га между 1-м Иртышским проездом и Тагильской улицей. Тогда же она приобрела у MR Group участок 6,9 га, расположенный в Огородном проезде на севере Москвы.
Основной владелец девелопера — бизнесмен Алексей Круковский. Консолидированная выручка компании за 2023 год составила 57,5 млрд руб., (рост на 59% год к году), чистая прибыль достигла 7,6 млрд руб.
Покупка площадки в Люберцах могла обойтись «Бруснике» в 1,2-1,4 млрд руб., подсчитал руководитель направления земельных активов и девелопмента IBC Real Estate Дмитрий Шелковский. Партнер Ricci | M&A Петр Виноградов оценивает сумму сделки примерно в 2 млрд руб. При условии, что территория не предусматривает присоединение смежных участков, общий объем жилой застройки может составить 180-190 тыс. кв. м, подсчитал он. По его словам, инвестиции в такой проект могут составить 15-16 млрд руб., выручка от продажи лотов — около 22-23 млрд руб. На данный момент участок расположен в «зоне обеспечения научной деятельности», поэтому новому владельцу придется пройти весь путь предпроектной подготовки, что, как правило, занимает достаточно длительный период, отмечает Шелковский.
Интерес к приобретению этого актива опрошенные РБК эксперты связывают с несколькими факторами. Участки в Люберцах дешевле, чем в столице, но в то же время этот город — один из ближайших к Москве населенных пунктов, говорит управляющий директор компании «Метриум» Руслан Сырцов. Площадка находится недалеко от станции МЦД-3 «Панки», а ее площадь позволит реализовать полноценный жилой проект со всей необходимой инфраструктурой, указывает Виноградов. Комплекс расположен также рядом с Октябрьским проспектом и до него можно доехать на автомобиле, добавляет Сырцов. Но это же отражается и на экологической обстановке, оговаривается эксперт. Кроме того, чтобы привлечь семейных клиентов, девелоперу потребуется создать в проекте зеленую зону — в этом районе их не так много, отмечает он. «Брусника», как правило, создает качественный продукт в более высоком ценовом сегменте, и здесь может столкнуться с несоответствием цены и спроса объему застройки, рассуждает Виноградов.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>За ночь над тремя российскими регионами сбили три дрона ВСУ</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670deb819a794779baf83249?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T03:25:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670deb819a794779baf83249?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Российские военные сбили за ночь три украинских беспилотника самолетного типа — над Белгородской, Курской и Тульской областями. Об этом сообщила пресс-служба Минобороны России.
Накануне, 14 октября, военное ведомство отчитывалось о сбитом над Белгородской областью беспилотнике. Еще 16 украинских дронов были уничтожены в тот же день над территорией Брянской области.
Российские регионы, в частности Белгородская область, регулярно подвергается атакам беспилотников после начала военной операции. Так, 14 октября глава региона Вячеслав Гладков сообщал, что рядом с хутором Церковным под Белгородом украинский дрон атаковал грузовой автомобиль, пострадал водитель.
Белгородский губернатор также написал, что в Белгородском районе украинские военные с помощью беспилотника разбросали мины «Лепесток», запрещенные специальной Оттавской конвенцией, которую Украина подписала в 1999 году.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>В Киеве назвали самые напряженные направления на линии фронта для ВСУ</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670de7319a794702016c6c20?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T03:12:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670de7319a794702016c6c20?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Вооруженные силы Украины (ВСУ) назвали три самых напряженных участка на линии фронта в Донецкой народной республике (ДНР). Об этом говорится в телеграм-канале Генерального штаба ВСУ.
«Горячее сегодня на кураховском, покровском и лиманском направлениях», — написала пресс-служба Генштаба.
В конце сентября Генеральный штаб сообщал, что по всей линии фронта в зоне боевых действий ситуация остается сложной для украинских сил. До этого о сложной ситуации на фронте в ВСУ заявляли в течение нескольких месяцев. Наиболее трудным для украинских сил Киев не раз называл покровское направление.
Минобороны России и власти страны в последнее время отчитываются о переходе под контроль российских войск новых населенных пунктов на этом направлении. Одним из последних стал населенный пункт Островское.</summary>
  </entry>
</feed>