<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Последние новости РБК</title>
  <link href="https://www.rbc.ru" rel="self"/>
  <updated>2024-10-15T05:06:24.511Z</updated>
  <id>https://www.rbc.ru</id>
  
  <entry>
    <title>Ущерб по делу о космических контрактах Минобороны оценили в ₽118 млн</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/society/15/10/2024/66fd67d19a794747d3a5f6e5?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T04:00:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/society/15/10/2024/66fd67d19a794747d3a5f6e5?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Дело задержанного в августе совладельца «Радиоавтоматики» Владимира Иванова связано с завышением стоимости работ по договорам о поставках электронных компонентов для космической отрасли на 118 млн. руб, рассказали РБК два источника, знакомые с ходом расследования и материалами дела.
Сотрудники Главного следственного управления ГУ МВД по Москве задержали Иванова в августе по подозрению в мошенническом хищении денежных средств при реализации госконтрактов для Минобороны (ч. 4 ст. 159 УК). Тверской районный суд Москвы отправил бизнесмена под арест. Максимальное наказание по предъявленной ему статье — до 10 лет лишения свободы.
На суде Владимир Иванов вину не признал. Его адвокаты просили судью не избирать их подзащитному меру пресечения, связанную с лишением свободы, и настаивали, что в деле «отсутствуют доказательства события преступления и причастности [Иванова] к нему». Также они отмечали, что фигуранта задержали через год после возбуждения уголовного дела.
Во время судебного заседания прозвучало, что у имеющего инвалидность Иванова на попечении находятся двое малолетних детей, один из которых инвалид.
Уголовное дело, по которому был задержан Иванов, возбудили в августе 2023 года, рассказали собеседники РБК. Согласно материалам дела, в период с 2016 по 2018 год между АО «ЦНИРТИ имени академика Берга» (входит в концерн «Алмаз-Антей») и компанией «Радиоавтоматика» было заключено несколько договоров на сумму больше 800 млн. руб. на выполнение опытно-конструкторских работ. Речь идет о поставках электронной компонентной базы, в том числе класса «space» и «military» для работы в космосе. Договоры были заключены в рамках государственного оборонного заказа для исполнения ЦНИРТИ им. Берга обязательств по заключенному еще в 1993 году госконтракту с Министерством обороны.
Компания «Радиоавтоматика» была зарегистрирована в 2014 году. В рамках госконтракта она поставляла электронные компоненты отечественного и импортного производства, сообщил РБК источник, близкий к руководству компании. По условиям договора, «Радиоавтоматика», отвечала за закупку электронной компонентной базы и ее сертификацию. Изделия, укомплектованные в рамках исполнения контракта, прошли приемку и испытания, были приняты головным заказчиком и в штатном режиме функционируют в космосе, утверждает собеседник.
В основе обвинений лежит экспертиза, сделанная по заказу ЦНИРТИ им. Берга, утверждает собеседник РБК. По его словам, эксперт опирался на цены, указанные в интернет-магазине приборов и электронных компонентов «ЧИП и ДИП». «Но компоненты, которые продают на этом сайте точно не подойдут для работы в условиях космической радиации», — говорит собеседник РБК.
РБК направил запрос в информационный центр МВД и «Радиоавтоматику». В ЦНИРТИ им. Берга не ответили на звонки.
«Радиоавтоматика» с 2015 года находится под санкциями США, Великобритании, Австралии и стран Евросоюза.
В базе данных СПАРК указано, что в 2017 году компания выполнила 14 госконтрактов на 116,2 млн. руб. Она занималась закупкой и проведением дополнительных испытаний электрорадиоизделий, предназначенных для шаговых двигателей, поставкой и проведением испытаний электронной компонентной базы и материалов иностранного производства, приобретением лабораторного оборудования. В 2018 году «Радиоавтоматика» выполнила четыре госконтракта на 16,9 млн. руб., а в 2019-м — один госконтракт на 0,5 млн. руб. Информация о выполнении компанией госконтрактов после 2019 года отсутствует.
В документах, представленных в суде, было указано, что Иванов с 2022 года находится под персональными санкциями США.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>ВТБ анонсировал разблокировку приложения картой</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/finances/15/10/2024/670de27b9a7947b07c31e272?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T04:00:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/finances/15/10/2024/670de27b9a7947b07c31e272?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary></summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>НОВАТЭК борется с мощными санкциями. Стоит ли покупать акции компании</title>
    <link href="https://pro.rbc.ru/demo/670939e19a794738931a3c73?from=newsfeed&utm_source=rbc.ru&utm_medium=inhouse_media&utm_campaign=newsfeed&utm_content=670939e19a794738931a3c73&utm_term=10.4Z_noauth"/>
    <updated>2024-10-15T03:58:00.000Z</updated>
    <id>https://pro.rbc.ru/demo/670939e19a794738931a3c73?from=newsfeed&utm_source=rbc.ru&utm_medium=inhouse_media&utm_campaign=newsfeed&utm_content=670939e19a794738931a3c73&utm_term=10.4Z_noauth</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>В ноябре прошлого года США включили российский проект по производству сжиженного природного газа (СПГ) «Арктик СПГ-2» в санкционный список SDN. Месяц спустя компания уведомила покупателей о форс-мажоре в отношении будущих поставок СПГ, затем это сделали и иностранные участники проекта. С тех пор «санкционные гайки» все сильнее закручиваются в тело флагманского проекта НОВАТЭКа.
Для начала напомним, что проект был главным драйвером роста для акций: вывод всех трех линий на проектную мощность способен был на 50% увеличить производительность компании, или на 19,8 млн тонн в год. Третью линию теперь перебросят на новый завод в Мурманск, где не нужны СПГ-танкеры ледового класса. Рассмотрим главные моменты, которые сейчас «якорят» поставки с проекта.
Танкерный флот. Первостепенная проблема — отсутствие танкеров для транспортировки СПГ, прежде всего танкеров ледового класса. Судостроительные компании отказываются заключать контракты с Россией из-за риска попасть под вторичные санкции. Южнокорейская Hanwha Ocean отменила планы по строительству трех судов для «Арктик СПГ-2». Японская Mitsui O.S.K. Lines сообщала, что не будет работать с российским проектом, хотя ранее была готова зафрахтовать три судна.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>У берегов Камчатки спасли мужчину, дрейфовавшего в море два месяца</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/society/15/10/2024/670df1039a79474597cb51f4?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T03:49:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/society/15/10/2024/670df1039a79474597cb51f4?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>У берегов Камчатки рыболовецкое судно обнаружило надувную лодку с пропавшими 2 месяца назад туристами — из трех человек выжил только один мужчина, а его брат и 16-летний племянник погибли, но спасшийся сохранил их тела. Видео спасения публикует «Камчатка Life».
Лодку удалось обнаружить в акватории Охотского моря недалеко от Усть-Хайрюзово. Туристов искали с 9 августа, они пытались доплыть из Хабаровского края до Сахалина, пропали со связи и дрейфовали в море 67 дней.
Источник «Камчатка Life» рассказал, что лодку удалось обнаружить случайно: экипаж одного из супертраулеров увидел ее на радаре, но изначально моряки решили, что это буй или мелкий мусор.
Погибшие в лодке — мужчина и 16-летний подросток, выжил 46-летний брат и дядя погибших. Он похудел на 50 килограммов, сохранил тела своих близких. По данным RT, имя выжившего — Михаил Пичугин, сейчас он находится в тяжелом состоянии.
В Дальневосточной транспортной прокуратуре уточнили, что мужчине была оказана первая помощь. По факту произошедшего возбуждено уголовное дело ч. 3 ст. 263 УК (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации водного транспорта, повлекшее по неосторожности смерть двух и более лиц).
Материал дополняется.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Под Белгородом мужчина пострадал при атаке дрона</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670deee39a79472c52e62fe2?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T03:43:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670deee39a79472c52e62fe2?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Житель Белгородского района пострадал в результате атаки беспилотника Вооруженных сил Украины (ВСУ), сообщил губернатор Белгородской области Вячеслав Гладков в своем телеграм-канале.
Мужчина получил множественные осколочные ранения туловища, головы, рук и ног после того, как украинский дрон сбросил на жилой дом в поселке Октябрьский взрывное устройство. Пострадавшего доставят в областную клиническую больницу.
Ночью 15 октября глава региона сообщил, что рядом с хутором Церковным под Белгородом украинский дрон атаковал грузовой автомобиль, пострадал водитель.
Мужчину также со множественными тяжелыми осколочными ранениями обеих ног попутным транспортом передали бригаде скорой помощи, а затем доставили в городскую больницу № 2 Белгорода.
В результате взрыва в поселке Октябрьский, по предварительной информации, повреждены два частных дома и грузовой автомобиль.Утром администрация проведет подомовой обход, добавил губернатор.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Криминальный авторитет Итальянец вышел на свободу</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/society/15/10/2024/670deab59a794713238f6b93?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T03:41:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/society/15/10/2024/670deab59a794713238f6b93?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Криминальный авторитет Андрей Кочуйков по прозвищу Итальянец, которого считают правой рукой Шакро Молодого, вышел на свободу. Соответствующие кадры публикует РЕН ТВ.
На них видно, как Итальянец вышел из здания колонии, опираясь на трость, и уехал на «Мерседесе». На вопросы корреспондента телеканала он не ответил.
После перестрелки на Рочдельской улице в центре Москвы в 2015 году суд приговорил Итальянца к 8 годам 10 месяцам лишения свободы в колонии строгого режима.
Генпрокуратура признала Захария Калашова, известного как Шакро Молодой, «лидером российского криминального мира» в октябре 2017 года. Его правая рука — Итальянец — по версии следствия, налаживал связи с правоохранительными органами, обеспечивал охрану Шакро, на его деньги приобретал для нужд преступной группировки оружие, боеприпасы, автомобили, спецсредства для прослушки и др. Ни Шакро, ни Итальянец виновными себя не признали.
Инициатором вымогательства, которое привело к перестрелке на Рочдельской улице, был Шакро Молодой, следует из обвинительного заключения. В 2015 году Калашов проявил интерес к ресторану Elements, которым, как он знал, владела Жанна Ким — знакомая его гражданской жены Фатимы Мисиковой. Последняя считала, что Ким не доплатила ей 8 млн руб. за ремонт, чем решил воспользоваться Шакро.
Изначально преступники запугивали Ким и вымогали у нее деньги, после чего установили слежку, а сама бизнесвумен к тому моменту решила обзавестись собственной «силовой поддержкой».
14 декабря Кочуйков с подельниками прибыли к ресторану с намерением заблокировать его работу и в ультимативной форме потребовать у Ким деньги. Владелица ресторана вызвала на место конфликта ветерана КГБ СССР Эдуарда Буданцева с двумя помощниками. Переговоры кончились перестрелкой, в которой Буданцев застрелил из наградного пистолета двоих подельников Кочуйкова.
Буданцеву сначала вменили убийство, а затем переквалифицировали обвинение на превышение пределов необходимой самообороны. Кочуйков и его сопровождающие и Калашов были осуждены на сроки до 9 лет 10 месяцев.
Шакро и 13 его подельников осудили спустя три года, признав их виновными двух эпизодах вымогательства (ст. 163 УК) с применением насилия, в составе организованной группы и с целью завладеть имуществом в особо крупном размере. В марте этого года лидер российского криминала вышел на свободу.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Военная операция на Украине. Онлайн</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/textonlines/18/04/2024/6216fb4d9a79474dc80e8821?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T03:40:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/textonlines/18/04/2024/6216fb4d9a79474dc80e8821?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Президент России Владимир Путин 24 февраля 2022 года объявил о начале спецоперации по «демилитаризации» и «денацификации» Украины. Что происходит на 965-й день операции, а также все самое важное о санкциях и других последствиях боевых действий.
За ночь над Курской, Тульской и Белгородской областями сбили три дрона, сообщило Минобороны России.
В поселке Октябрьский в Белгородской области в результате сброса взрывного устройства с беспилотника на жилой дом мужчина получил тяжелые ранения, сообщил губернатор Вячеслав Гладков. У пострадавшего множественные осколочные ранения.
Также повреждены два частных дома и грузовой автомобиль.
В Николаеве раздались взрывы, передает «Суспільне».
Рядом с хутором Церковным под Белгородом украинский дрон атаковал грузовой автомобиль, пострадал водитель, сообщил губернатор Белгородской области Вячеслав Гладков. Пострадавшего госпитализируют.
Гладков добавил, что также в Белгородском районе подверглось обстрелу село Красный Октябрь.
Перспектива вынудить военным путем Россию заключить перемирие выглядит очень отдаленной, заявил глава внешнеполитической службы Евросоюза Жозеп Боррель.
«Есть стратегическая логика в том, чтобы усиливать Украину в политическом и военном отношении с целью вынудить [президента России Владимира] Путина сесть за стол переговоров, однако я должен признать, что это выглядит как очень отдаленная перспектива», — сказал глава евродипломатии.
Глава ДНР Денис Пушилин сообщил, что в поселке Гольмовский Никитовского района Горловки при неосторожном обращении с найденным взрывоопасным предметом термические ожоги получили мальчики 2011 и 2019 г.р.
Минобороны предложило наделить статусом ветеранов тех, кто участвует в отражении вторжения на территорию России и провокаций на границе. Такой же статус будет предусмотрен и для тех, кто участвует в боевых действих на территориях, прилегающих к району проведения военной операции. В пояснительной записке к документу сказано, что внесение поправок в законодательство повлечет за собой расходы бюджета в будущем году в размере 1,031 млрд руб., в 2026-м — 1,124 млрд руб. и в 2027-м — 1,257 млрд.
Минобороны сообщило, что с 18:50 до 20:00 над Брянской областью было сбито 16 украинских беспилотников самолетного типа.
Губернатор Брянской области Александр Богомаз сообщил, что над территорией региона уничтожены девять украинских беспилотников самолетного типа. Пострадавших и разрушений нет.
Владимир Зеленский в своем вечернем обращении заявил, что КНДР «практически включилась в военные действия против Украины». По его словам, такой вывод сделан на основе докладов Службы внешней разведки и ГУР Украины.
Глава спецназа «Ахмат» Апти Алаудинов в интервью ГТРК «Курск» заявил, что «примерно половина той территории, которая была взята ВСУ в регионе, уже освобождена».
Мэр Горловки Иван Приходько сообщил, что в результате обстрела кассетными боеприпасами в Никитовском районе города повреждена одна из школ.
Украинская полиция проверяет объекты, по которым поступили анонимные сообщения о минировании, говорится в телеграм-канале ведомства. В разных регионах страны на электронные адреса органов центральной власти, местного самоуправления и других объектов пришли письма о минировании зданий.
«РБК Украина» передает, что проверки идут в Киеве, Черниговской, Житомирской, Сумской, Львовской, Ивано-Франковской областях и других регионах. Среди «заминированных» объектов — Минкультуры страны, Высший совет правосудия, городские рады, школы и т.д. Издание «Лига.net» сообщило о получении письма о минировании своего офиса в Киеве, после проверки оказалось, что «все чисто».
В Харькове сотрудники территориального центра комплектования (ТЦК, аналог военкомата) провели рейд в клубе, где должны были состояться выступления трех музыкальных групп True Tough, «Грунт пылает» и Mordox.
Портал со ссылкой на очевидцев пишет, что вместе с военкомами пришли полицейские, в общей сложности в рейде участвовали 20 человек. Документы проверяли и у зрителей, и у артистов. Некоторым задержанным мужчинам вручили повестки. Звукорежиссера концерта уже отправили на обучение в войска.
Эти три коллектива на следующий день должны были выступить в Киеве на благотворительном концерте, но «из-за форс-мажорных обстоятельств» их убрали из программы.
398 человек погибли в Белгородской, Курской и Брянской областях в 2022-2024 годах, сообщила уполномоченный по правам человека Татьяна Москалькова. По ее словам, 1157 получили ранения.
Приграничные регионы России постоянно подвергаются обстрелам и атакам беспилотников со стороны ВСУ. В приграничных районах Курской области с начала августа продолжаются бои после вторжения туда украинских военных.
Посланник Ватикана по урегулированию конфликта на Украине кардинал Маттео Дзуппи прибыл в Москву, сообщили РБК в МИД России. Он встретился с Сергеем Лавровым.
Подросток в Стаханове получил ранения в результате взрыва заминированной детской игрушки в виде уточки, сообщила пресс-служба правительства ЛНР со ссылкой на министра здравоохранения Наталию Пащенко.
Мальчик подобрал игрушку, которая лежала под лавочкой у памятника Александру Пушкину. «Парень получил осколочное ранение левого глазного яблока, ссадины мягких тканей лица и осколочное ранение нижней трети левого предплечья», — говорится в сообщении.
Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков заявил, что учения НАТО в Европе «в условиях горячей войны, которая ведется в рамках украинского конфликта не ведут ни к чему, кроме как к дальнейшему нагнетанию напряженности», — сказал Песков.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Здания-сталинки бывшего НИИ в Люберцах отдадут под застройку жильем</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/business/15/10/2024/670d4be59a79475e533cd24c?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T03:30:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/business/15/10/2024/670d4be59a79475e533cd24c?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Собрание акционеров девелопера «Брусника» одобрило сделки по приобретению АО «Национальный научный центр горного производства — Институт горного дела им. А.А. Скочинского» и АО «Институт обогащения твердого топлива», зарегистрированных на проспекте Октября в подмосковных Люберцах. Это следует из сообщения девелопера, опубликованного на портале раскрытия корпоративной информации 11 октября. Одобренные сделки по приобретению фирм были заключены структурой девелопера 23 сентября, следует из данных СПАРК.
На балансе двух компаний, согласно данным Росреестра, находятся земельные участки на проспекте Октября общей площадью около 10 га. «Брусника» действительно планирует застроить их, говорят два консультанта, работавших с компанией. Представитель девелопера от комментариев отказался. Так же поступили и в Nikoliers, которую участники рынка называют консультантом этой транзакции.
Институт горного дела им. А.А. Скочинского был создан в 1939 году для развития фундаментальных исследований в области добычи и переработки твёрдых полезных ископаемых. Долгое время его возглавлял российский ученый и академик АН СССР Александр Скочинский, чье имя впоследствии и было присвоено институту. Изначально научная организация базировалась в Москве, но во время Великой отечественной войны ее эвакуировали сначала в Казахстан, а затем в Екатеринбург. В 1945 году было принято решение о строительстве для института комплекса в Люберцах. К 1956 году здесь появился горный корпус, а спустя год — электромеханический корпус и главное здание. В них проводились различные исследования, была организована экспериментальная база, освоены методы моделирования и натурных испытаний. Сейчас этот комплекс больше не функционирует как научно-исследовательский и проектно-конструкторский институт, а площади в нем предлагаются в аренду под склады, производство и офисы.
«Брусника», по данным Единого ресурса застройщиков, сейчас занимает девятое место в списке крупнейших девелоперов России. В активной стройке у нее находится 1,3 млн кв. м в Екатеринбурге, Тюмени, Новосибирске и Московском регионе. На столичный рынок компания вышла в 2016 году, когда она приобрела проект в Видном в Подмосковье. Затем девелопер выкупил 28 га в Нахабине недалеко от Красногорска и 0,8 га на Ивовой улице на севере Москвы. А в конце 2021 года компания договорилась со структурой «Сбера» о реализации проекта на территории недостроенного торгового центра «Торжок» в Химках. В 2022 году у нее появился участок площадью 4,5 га между 1-м Иртышским проездом и Тагильской улицей. Тогда же она приобрела у MR Group участок 6,9 га, расположенный в Огородном проезде на севере Москвы.
Основной владелец девелопера — бизнесмен Алексей Круковский. Консолидированная выручка компании за 2023 год составила 57,5 млрд руб., (рост на 59% год к году), чистая прибыль достигла 7,6 млрд руб.
Покупка площадки в Люберцах могла обойтись «Бруснике» в 1,2-1,4 млрд руб., подсчитал руководитель направления земельных активов и девелопмента IBC Real Estate Дмитрий Шелковский. Партнер Ricci | M&A Петр Виноградов оценивает сумму сделки примерно в 2 млрд руб. При условии, что территория не предусматривает присоединение смежных участков, общий объем жилой застройки может составить 180-190 тыс. кв. м, подсчитал он. По его словам, инвестиции в такой проект могут составить 15-16 млрд руб., выручка от продажи лотов — около 22-23 млрд руб. На данный момент участок расположен в «зоне обеспечения научной деятельности», поэтому новому владельцу придется пройти весь путь предпроектной подготовки, что, как правило, занимает достаточно длительный период, отмечает Шелковский.
Интерес к приобретению этого актива опрошенные РБК эксперты связывают с несколькими факторами. Участки в Люберцах дешевле, чем в столице, но в то же время этот город — один из ближайших к Москве населенных пунктов, говорит управляющий директор компании «Метриум» Руслан Сырцов. Площадка находится недалеко от станции МЦД-3 «Панки», а ее площадь позволит реализовать полноценный жилой проект со всей необходимой инфраструктурой, указывает Виноградов. Комплекс расположен также рядом с Октябрьским проспектом и до него можно доехать на автомобиле, добавляет Сырцов. Но это же отражается и на экологической обстановке, оговаривается эксперт. Кроме того, чтобы привлечь семейных клиентов, девелоперу потребуется создать в проекте зеленую зону — в этом районе их не так много, отмечает он. «Брусника», как правило, создает качественный продукт в более высоком ценовом сегменте, и здесь может столкнуться с несоответствием цены и спроса объему застройки, рассуждает Виноградов.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>За ночь над тремя российскими регионами сбили три дрона ВСУ</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670deb819a794779baf83249?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T03:25:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670deb819a794779baf83249?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Российские военные сбили за ночь три украинских беспилотника самолетного типа — над Белгородской, Курской и Тульской областями. Об этом сообщила пресс-служба Минобороны России
Накануне, 14 октября, военное ведомство отчитывалось о сбитом над Белгородской областью беспилотнике. Еще шестнадцать украинских дронов были уничтожены в тот же день над территорией Брянской области.
Российские регионы, в частности, Белгородская область, регулярно подвергается атакам беспилотников после начала военной операции. Так, 14 октября глава региона Вячеслав Гладков сообщал, что рядом с хутором Церковным под Белгородом украинский дрон атаковал грузовой автомобиль, пострадал водитель.
Белгородский губернатор также написал, что в Белгородском районе украинские военные с помощью беспилотника разбросали мины «Лепесток», запрещенные специальной Оттавской конвенцией, которую Украина подписала в 1999 году.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>В Киеве назвали самые напряженные направления на линии фронта для ВСУ</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670de7319a794702016c6c20?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T03:12:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670de7319a794702016c6c20?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>Вооруженные силы Украины (ВСУ) назвали три самых напряженных участка на линии фронта в Донецкой Народной Республике (ДНР). Об этом говорится в телеграм-канале Генерального штаба ВСУ.
«Горячее сегодня на кураховском, покровском и лиманском направлениях», — написала пресс-служба Генштаба.
В конце сентября Генеральный штаб сообщал о том, что по всей линии фронта в зоне боевых действий ситуация остается сложной для украинских сил. До этого о сложной ситуации на фронте в ВСУ заявляли в течение нескольких месяцев. Наиболее трудным для украинских сил Киев не раз называл покровское направление.
Минобороны России и власти страны в последнее время отчитываются о переходе под контроль российских войск новых населенных пунктов на этом направлении. Одним из последних стал населенный пункт Островское.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Как средний класс поможет Индии обогнать Китай</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/industries/news/66a7751e9a794745c74b980f?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T03:04:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/industries/news/66a7751e9a794745c74b980f?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary></summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>В США вернулись массовые забастовки. Парализует ли это экономику страны</title>
    <link href="https://pro.rbc.ru/demo/670632cc9a794707808cba47?from=newsfeed&utm_source=rbc.ru&utm_medium=inhouse_media&utm_campaign=newsfeed&utm_content=670632cc9a794707808cba47&utm_term=10.4Z_noauth"/>
    <updated>2024-10-15T03:01:00.000Z</updated>
    <id>https://pro.rbc.ru/demo/670632cc9a794707808cba47?from=newsfeed&utm_source=rbc.ru&utm_medium=inhouse_media&utm_campaign=newsfeed&utm_content=670632cc9a794707808cba47&utm_term=10.4Z_noauth</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>В США поднимает голову профсоюзное движение — число крупных забастовок за год оказалось самым высоким с 2000 года. Многим бастующим удается добиться поставленных целей. Всего за три дня забастовки американские портовые рабочие выбили себе повышение зарплаты на 62% в течение шести лет. Это первая подобная забастовка с 1977 года. Сотрудники автопредприятий обеспечили себе повышения зарплаты на 33%, работники одной из крупнейших медицинских компаний — на 21%.
Эти события тем удивительнее, что на сторону протестующих встали как нынешний президент Байден, так и кандидаты — Трамп и Харрис. Экономисты считают, что компании в любом случае потеряют прибыли — и согласившись повышать зарплаты, и отказавшись это делать. Как забастовочное движение отразится на экономике США?</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>ВТБ запустил сервис оплаты по лицу в кафе и магазинах</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670dc2609a79471868e52208?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T03:01:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/670dc2609a79471868e52208?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>ВТБ запустил оплату по биометрии в кафе и магазинах, подключившись к пилотному проекту Национальной системы платежных карт (НСПК) по развитию биоэквайринга (безналичной оплаты товаров и услуг по биометрии — РБК). Об этом в банке рассказали РБК в рамках предстоящего Finopolis 2024.
Первые точки продаж, в которых запущена оплата по биометрии от ВТБ, расположены в Москве и Сочи. Одна из них — кофейня в Пресненском районе Москвы. Оплата проводится через современные POS терминалы.
POS-терминалы (POS переводится с английского как point of sale — точка продажи) — это электронное устройство для приема к оплате платежных карт.
Для оплаты новым бесконтактным способом необходимо заранее зарегистрировать свои биометрические данные в Единой биометрической системе (ЕБС) через мобильное приложение «Госуслуги Биометрия», в банковских отделениях или в МФЦ.
Система работает следующим образом: непосредственно в момент покупки специальные терминалы на кассах торговых точек считывают биометрию клиента при помощи камер и технологии распознавания лица. После этого устройство передает биометрию в коммерческую биометрическую систему банка-эквайера, если данные подтверждаются, происходит платеж со счета клиента.
«Оплата по биометрии сегодня — как телефонная связь: чтобы она работала, нужно, чтобы клиент мог и совершать звонки, и принимать их. Так и с биометрией — необходимо, чтобы владельцы банковских счетов и карт могли совершать платежи, а точки продаж — принимать их. В слаженной работе обеих половин технологии биометрии — будущее отечественного финтеха», — сказал заместитель президента-председателя правления банка ВТБ Вадим Кулик.
С 16 по 18 октября в Сочи, на Федеральной территории «Сириус», пройдет форум инновационных финансовых технологий Finopolis 2024. Ключевыми темами этого года станут открытые API и управление согласиями, ИИ, платежные инновации, токенизация, развитие технологической инфраструктуры, финтех и кибербезопасность.
В октябре ВТБ одним из первых российских банков запустил возможность оплаты по биометрии для своих клиентов — владельцев банковских счетов и пользователей Системы быстрых платежей.
Клиенты ВТБ уже могут привязать оплату по биометрии к своему счету в мобильном приложении СБП. В настоящее время совершить платеж по биометрии можно также в метрополитене Казани.</summary>
  </entry>
  <entry>
    <title>Власти предложили ввести налоговую «автоупрощенку» во вcей России</title>
    <link href="https://www.rbc.ru/economics/15/10/2024/670d1c469a7947aedfe30b49?from=newsfeed"/>
    <updated>2024-10-15T03:00:00.000Z</updated>
    <id>https://www.rbc.ru/economics/15/10/2024/670d1c469a7947aedfe30b49?from=newsfeed</id> <!-- Уникальный идентификатор для каждой записи -->
    <summary>С 2025 года все регионы России смогут присоединиться к эксперименту по внедрению автоматизированной упрощенной системы налогообложения (АУСН, АвтоУСН), следует из проекта поправок в законодательство, внесенного в правительство Минфином. Проект поправок имеется в распоряжении РБК, 14 октября документ был одобрен на заседании правкомиссии по законопроектной деятельности, уточнил источник, близкий к правкомиссии. Подлинность законопроекта РБК в части расширения АУСН подтвердил источник, знакомый с его содержанием.
С 2022 года пилотный режим АвтоУСН действует в Москве и Подмосковье, Калужской области и Татарстане. Летом присоединиться к эксперименту захотел Санкт-Петербург. Бизнес предлагал Минфину распространить эксперимент на все заинтересованные регионы с 2025 года, но в результате поправки предусматривают даже большее расширение географии. При этом в «Основных направлениях бюджетной и налоговой политики», внесенных Минфином вместе с проектом федерального бюджета на 2025-й и плановый период 2026 и 2027 годов, указано, что предлагается расширить географию применения АУСН на все регионы, но с 2026 года.
Эксперты пока не берутся оценивать успешность режима из-за отсутствия статистики, но при этом видят в нем плюсы и предпосылки для повышения востребованности у бизнеса. В ФНС и Минфине заявили, что считают результаты эксперимента положительными. РБК направил запрос в правительство России.
Что меняют поправки
Данные поправки предлагаются к принятому в 2022 году федеральному закону «О проведении эксперимента по установлению специального налогового режима «Автоматизированная упрощенная система налогообложения». Его предложено дополнить пунктом, что с 1 января 2025 года эксперимент распространяется на субъекты Российской Федерации, не указанные в пункте 1 (в котором перечислены четыре пилотных региона — Москва, Калужская и Московская области, Республика Татарстан). Согласно тексту поправок, новый режим в остальных субъектах будет вводиться региональным законом. В нем, в свою очередь, должно содержаться положение о вступлении в силу не ранее чем по истечении одного месяца со дня его официального опубликования. Также поправками предлагается с 1 января 2025 года распространить эксперимент по использованию АУСН на федеральной территории «Сириус» и в городе Байконур (Казахстан). Сроки проведения эксперимента остались прежние — до 31 декабря 2027 года включительно.
Поправки предусматривают, что специальный налоговый режим АвтоУСН вводится в действие законами субъектов, уточнили РБК в пресс-службе ФНС. «То есть с даты вступления в силу соответствующих законов налогоплательщики, зарегистрированные на территориях таких субъектов Российской Федерации, при соблюдении ограничений, предусмотренных ч. 2 ст. 3 федерального закона от 25.02.2022 № 17-ФЗ, смогут перейти на применение налогового режима АвтоУСН», — пояснили в пресс-службе ФНС. Указанная ч. 2 ст. 3 закона об эксперименте предусматривает ограничения для ряда налогоплательщиков по применению спецрежима. В частности, это компании, имеющие филиалы, а также банки, нотариусы, страховщики, НПФ, профессиональные участники рынка ценных бумаг и ломбарды, производители некоторых подакцизных товаров, организаторы азартных игр и др.
«По информации ФНС России, промежуточные результаты проведения эксперимента по введению АУСН в четырех пилотных регионах положительные. По просьбе субъектов РФ было принято решение о расширении географии АУСН. Распространить возможность применения режима АУСН на всей территории России планируется с 1 января 2025 года», — добавили в пресс-службе Минфина.
В пресс-службе ФНС также уточнили, что предлагаемые поправки не содержат норм, предусматривающих возможность регионального регулирования специального налогового режима. «Для АвтоУСН действуют единые правила для всех территорий, на которых проводится или будет проводиться эксперимент», — отметили в пресс-службе ведомства. В пресс-службе Минфина это подтвердили: «Каждый регион будет вводить АУСН на своей территории своим региональным законом. Закон № 17-ФЗ не предполагает полномочий субъектов по установлению особенностей использования режима АУСН. Отдельных рекомендаций по принятию региональных законопроектов и присоединению к эксперименту также не планируется».
Плюсы и минусы АУСН
Режим АУСН начал действовать с 1 июля 2022 года в четырех пилотных регионах: Москве, Калужской и Московской областях, а также в Татарстане. Экспериментальный налоговый режим рассчитан на индивидуальных предпринимателей и организации, где работают не более пяти человек и чей годовой доход не превышает 60 млн руб. Основные его преимущества — упрощение, а в большинстве случаев отмена налоговой отчетности и отчетности в Социальный фонд. Это достигается за счет того, что доходы и расходы бизнеса определяются по данным контрольно-кассовой техники, банков и сведениям, которые сами налогоплательщики указали в личном кабинете. На основании этой информации налоговые органы автоматически рассчитывают налог к уплате. Ставки налога составляют 8% для выбранного объекта «доходы» и 20% для объекта «доходы минус расходы». В 2024 году по состоянию на 1 августа федеральный бюджет и пилотные регионы получили от АУСН 1,2 млрд руб., следует из данных ФНС.
В июле текущего года РБК писал, что в рамках АУСН обмен данными с налоговыми органами начнут производить электронные торговые площадки (маркетплейсы). Поправки в Налоговый кодекс предполагали снятие отдельного ограничения по применению нового налогового режима, в частности по возможности применения его налогоплательщиками-принципалами, в том числе торгующими на маркетплейсах. В конце июля Госдума приняла их в окончательном чтении, а президент подписал; норма начнет действовать с 1 января 2025 года.
К плюсам АУСН можно отнести минимум отчетности, отсутствие выездных налоговых проверок, к минусам — ограничения по доходности и отсутствие в регионах, ограничения по видам деятельности, указывает руководитель налоговой практики адвокатского бюро «Деловой фарватер» Оксана Родионова. Юрист практики «Структурный и налоговый консалтинг» юридической компании «Лемчик, Крупский и партнеры» Иван Костецкий к минусам АУСН относит ставку налога — 8% с «дохода» или 20% с прибыли («доходы минус расходы»).
Среди плюсов Костецкий указывает освобождение от формирования налоговой декларации, расчет налогов на ежемесячной основе и освобождение от страховых взносов за себя и сотрудников (кроме взносов на травматизм в отношении последних).
Но есть и главный недостаток этого режима, который отмечают многие налогоплательщики, говорит старший юрист практики налогового права «Меллинг, Войтишкин и партнеры» Дина Авакьян. «Не доверяя до конца налоговым органам, они вынуждены перепроверять за налоговой ее расчеты на предмет правильности. Кроме того, налог на АУСН подлежит уплате ежемесячно, а ставка налога, которую платят налогоплательщики на АУСН, выше, чем при УСН», — пояснила эксперт. Техническим недостатком, по ее словам, является то, что необходимо открыть расчетный счет в одном из уполномоченных банков.
Оказался ли эксперимент востребованным
В начале октября с предложением распространить АУСН на заинтересованные регионы с 2025 года в Минфин обратилась «Опора России». Письмо за подписью главы организации Александра Калинина, датированное 4 октября, имеется в распоряжении РБК. В нем «Опора России» указывает, что проект основных направлений бюджетной, налоговой и таможенно-тарифной политики на 2025 год и на плановый период 2026 и 2027 годов предусматривает расширение географии применения АУСН на все субъекты Российской Федерации с 1 января 2026 года. По мнению бизнеса, на ряд субъектов этот режим можно было бы распространить уже с 2025 года. «Ряд субъектов Российской Федерации готовы к участию в эксперименте и высказывают свою заинтересованность», — говорится в письме бизнеса в Минфин. В частности, «Опора России» приводит в пример Санкт-Петербург, который летом 2024 года выступил с инициативой присоединиться к эксперименту и внес соответствующий законопроект в Госдуму.
В пресс-службе ФНС отметили, что ведомство на постоянной основе изучает мнение налогоплательщиков АвтоУСН об уровне удовлетворенности налоговым режимом, исследуются факторы, способствующие росту востребованности режима. Решение о внесении соответствующих поправок о расширении применения спецрежима было принято, «учитывая положительные отзывы о режиме АвтоУСН, желание субъектов Российской Федерации ввести его на своих территориях, а также техническую готовность ФНС России к масштабированию эксперимента», добавили в пресс-службе.
Режим АУСН востребован главным образом микробизнесом, сказал РБК исполнительный директор «Опоры России» Андрей Шубин. «Это формат «магазина у дома», мини-барбершопа — бизнес с численностью сотрудников до пяти человек и выручкой до 60 млн руб. в год. В среднем, по статистике, в таком бизнесе работают 3,5 человека», — отметил он. «Опора России» предлагала с 2025 года распространить эксперимент на заинтересованные в этом регионы, при этом текст поправок содержит формулировку, что со следующего года все регионы будут обязаны создать условия для АУСН. «Посмотрим, какие формулировки дойдут до третьего чтения, не будут ли они изменены по просьбе регионов. Региональных особенностей там быть не может, норма Налогового кодекса просто определяет ставки и условия», — рассуждает эксперт. По словам Шубина, региональных льгот в рамках этого специального режима налогообложения не было.
Впрочем, Родионова считает, что о востребованности АУСН пока судить сложно как минимум потому, что система доступна только в четырех регионах. «Так как эта система доступна для налогоплательщиков с небольшой доходностью — до 60 млн руб., то имеет смысл распространить ее как раз на регионы», — отметила она. Костецкий также затруднился оценить востребованность экспериментального режима из-за отсутствия статистических данных для анализа. «По нашему мнению, данный режим может быть востребован в определенных нишах», — считает Костецкий.
По мнению Авакьян, несмотря на заявленные достоинства этого режима, направленные на сокращение административного бремени для налогоплательщиков, большинство налогоплательщиков опасаются системы, когда налоговые органы получают доступ ко всей учетной информации и самостоятельно рассчитывают сумму налога к уплате. «Расширение географии применения АУСН должно однозначно положительно сказаться на количестве налогоплательщиков, применяющих его. Однако кажется, что потребуется какое-то время, чтобы налогоплательщики привыкли к новому режиму и поняли, что для них он не чреват неприятными сюрпризами в виде споров с налоговой, если налогоплательщик не согласится с расчетом, произведенным со стороны налоговой», — отметила Авакьян. Практика показывает, что даже в случае применения АУСН многие налогоплательщики «перепроверяют» налоговые органы и ведут собственный расчет базы, добавила эксперт.
Будет ли с плательщиков по АУСН взиматься НДС
С 2025 года малый бизнес, работающий по упрощенной системе налогообложения (УСН), будет обязан уплачивать НДС по ставкам от 5 до 20% при различных условиях, при этом освобождены от его уплаты будут предприниматели с доходами за предыдущий год ниже 60 млн руб. Лимит для применения АУСН составляет 60 млн руб., никаких изменений в нем текущими поправками не предусматривается, поэтому предприниматели, применяющие в календарном году только АУСН, не будут уплачивать НДС, указывает Родионова. «Организации и индивидуальные предприниматели, применяющие специальный налоговый режим [АвтоУСН], не признаются плательщиками налога на добавленную стоимость», — оговорено в действующем законе.
Однако поправками уточняется, что если в календарном году предприниматель применял АУСН и в течение того же года перешел на стандартную УСН (то есть его доход превысил 60 млн руб.), то доходы, полученные на АУСН и на другом спецрежиме, подлежат суммированию.в контексте обязанности платить НДС и применения соответствующих ставок налога.</summary>
  </entry>
</feed>